Laat hem deze ogen van zijn op mij.
Ik daag hem te doen."
De andere, met een poging om tot een honende glimlach, die kon evenwel niet verzamelen het zenuwstelsel werken van zijn mond in elke set expression, keken de soldaten, en keek op de kwelders en in de hemel, maar zeker niet in de luidspreker.
"Zie je hem?"
nagestreefd mijn convict.
"Weet je wat een boef hij is?
Ziet u deze antichambreren en shimmy ogen?
Dat is hoe hij keek toen we probeerden samen.
Hij keek niet naar me."
De andere, altijd werken en werken zijn droge lippen en draaien zijn ogen onrustig over hem ver en nabij, heb eindelijk weer even op de luidspreker met de woorden "U bent niet veel om naar te kijken," en met een half verwijtend blik op de gebonden handen.
Op dat moment mijn convict werd zo driftig aan het heil, dat hij zou hebben gehaast met hem maar voor de spreekbeurt van de soldaten.
"Heb ik niet vertellen," zei de andere convict vervolgens, "dat hij zou me vermoorden, als hij kon?"
En één kon zien dat hij schudde met angst en dat er uitbrak op zijn lippen nieuwsgierig witte vlokken, zoals dunne sneeuw.
"Veel van deze parley," zei de sergeant.
"Light die fakkels."
Als een van de soldaten, die een mandje in plaats van een pistool, ging op zijn knie te openen, mijn convict keek rond hem voor het eerst zag ze me.
Ik had opzicht bij Joe's terug op de rand van de sloot toen kwamen we, en had niet bewogen na.
Ik keek hem ongeduldig toen hij keek me aan, en iets naar mijn handen en schudde mijn hoofd.
Ik had hem wachten bij mij dat ik misschien wel proberen hem te verzekeren van mijn onschuld.
Het was helemaal niet uitgedrukt bij mij dat hij zelfs men mijn bedoeling, want hij gaf me een blik die ik niet begreep, en dit alles in een moment.
